副總統彭斯週四將發表特朗普政府的中國政策

美國副總統彭斯（Mike Pence）預計10月4號星期四上午11點多在華盛頓的智庫哈德遜研究所發表白宮的中國政策。特朗普政府資深官員此前舉辦了背景簡報會，資深官員說，中國正在以前所未有的政治、經濟、軍事以及宣傳力量，來製造對中國共產黨有利的環境。而現在中國正在積極的干預美國的政治體系，並且在投票給特朗普的州當中，傷害美國農場主。

資深官員也指出，中國同時也壓制了美國大學的學術自由。此前，根據美國媒體Politico的報導，特朗普總統在會見支持者的時候曾經說過，所有的中國留學生都是間諜。根據金融時報報導，總統資深顧問米勒（Stephen Miller）等在移民政策上採取鷹派作風的白宮官員，曾試圖推動停止發學生簽證給中國學生，不過最終沒有實施。美國國會也曾經針對孔子學院對美國大學學術自由的影響舉辦聽證會。

在背景簡報會當中，資深官員也說，中國的許多行為壓抑了言論自由，尤其對在美國的中文媒體形成寒蟬效應。資深官員也談到，幾家在美國的中國官方媒體多年來都假裝是新聞媒體，但現在已經規定他們必須登記為外國政府代理人。此外中國政府還以簽證來威脅美國學者跟記者。許多美國媒體跟記者會因為他們的報導，而遭到中國政府拒發簽證，或拒絕更新他們的簽證。

資深官員指出，連好萊塢也對中國政府“磕頭”，因為當他們在拍攝要行銷到全世界的電影時，也必須考慮到中國的審查制度。

9月23日，中國英文官媒《中國日報》在愛奧華州發行量最大的報紙《得梅因紀事報》（Des Moines Register）買下4個版面，刊登了批評美國總統特朗普發動貿易戰的做法，稱這是“愚蠢的行為”，給美國大豆農民造成了嚴重損失。不過外國政府在美國媒體上試圖影響輿論並不少見，包括以色列、台灣等希望遊說美國對其外交政策的外國政府，也會在美國報章雜誌上投書或購買廣告。不過美國選舉法規定外國政府不可出資影響美國選舉。

而特朗普總統之前曾公開說過，他認為中國正在干預美國的中期選舉。資深官員表示，中國干預大選的方法，包括針對某些地區以及州施加關稅，而彭斯副總統在星期四的演說當中也將針對此點提供更多細節，以及具體的政策。

轉頭11點會開始
下午應該有報導，可能有新對共政策。

睇錯

即係今晚11點左右

Mike pence bb好型

今晚

正

打殘共產黨

11pm?

白宮有嘢宣布變到好似蘋果發佈會咁令人期待

唔知有冇One more thing

yes
十一點幾

副總統唔係花瓶黎？ 佢好似玩得好開心

人地係shadow president 丫

Trump做緊既野就係pence想做既野
就好似睇主播打機咁開心

佢地2個關係好似毛澤東同周恩來 侵侵同毛都會做啲非常理行為 而彭斯同周恩來就積極咁幫佢地整返靚同執行

可唔可以唔好用支拿垃圾做比喻

性格差不多
但侵侵是自由世界領袖，

LM

網上邊度會有 live 睇

mola mola mola Chi-Na mola

gay

識貨

One more thing:
WE WILL BOMB THE SHIT OUTTA CHI-NA

炸佢老味

習總:屌你地班美國佬個個星期都搞我

究竟Mike pence係唔係new York times 篇野個作者🤔

雜種會唔會出席個講座？

個個星期都亮劍

講緊美國

每個星期都有戲睇
支共肯亮劍未

America will continue to be great while China...China will be in great great trouble

美國副總統彭斯周四將會在華盛頓保守智庫哈德遜研究所（Hudson Institute）發表演講，外媒取得他的講辭，他將嚴厲批評中國的貿易、經濟及外交政策，並警告美國不會因中國在南海的威嚇而退縮。

彭斯將會提到美國神盾級導彈驅逐艦「德凱特號」（USS Decatur）周日駛入南薰礁（Gaven）和赤瓜礁（Johnson）12海里範圍進行「自由航行」任務時，一艘中國驅逐艦駛近，兩艦距離僅41米，「迫使我們的艦隻急速改道以避免碰撞」。

他將表示：「儘管面對如此魯莽的騷擾，美國海軍會在任何國際法容許、以及我國利益需求的情況下，繼續飛行、航行及執行任務，我們不會被嚇倒，我們不會退縮。」

彭斯同時會指摘中國共產黨說服三個拉美國家與台灣斷交，「這些行為威脅台灣海峽的安全，美國予以譴責」，他強調美國一直尊重「一中政策」，但「讓我說一句，台灣實行民主，是向全中國人展示出一條更好的路線」。彭斯又指中國以「債務外交」擴大全球影響力，向亞洲、非洲、歐洲甚至拉丁美洲國家借貸建設基建，「但貸款條款不透明，而且收益絕大多數都有利北京」。

彭斯又指中國利用影響力，以「更加積極和強制性的方式，來干涉美國的國內政策和政治」，稱「中國想要另一位美國總統」。他亦將會說美國的情報部門確認，中國分化美國政府與地方政府，指摘中方「利用像貿易關稅這樣問題，去推動北京的政治影響」，透過「秘密演員、前線團體和政治宣傳」，目標是改變美國人對中國政策的觀感。

美中兩國深陷貿易戰角力之中，彭斯在講辭中批評中國官員，利用企業想在中國營商的慾望，藉此影響商界領袖，要他們譴責美國的貿易行動，「在最近一個例子中，中國威脅如果一間主要美國企業不開腔反對我們的政策，就會取消商業證」。

彭斯

唔係今晚11點先講咩

C with end of an A

今晚你就知死

美國副總統彭斯周四將會在華盛頓保守智庫哈德遜研究所（Hudson Institute）發表演講，外媒取得他的講辭，他將嚴厲批評中國的貿易、經濟及外交政策，並警告美國不會因中國在南海的威嚇而退縮。

會唔會有講稿下載

Fake news 吧？邊會咁快出嚟

其實美國最終想搞到強國經濟完全崩潰，還是想做低共產黨？

Pence to tell China: We will not be intimidated in South China Sea

In excerpts of his speech seen by Reuters, Pence will call attention to an incident in which a destroyer, the USS Decatur, traveled within 12 nautical miles of Gaven and Johnson Reefs in the Spratly Islands on Sunday.

路透社話拎到份講辭睇喎

可能只係初稿

上幾次撞船事件好似炒左人兼落左命令可以開火
支那死好命

Are you ready?

花生，好靚嘅花生

In the past 24 hours, we've seen a Bloomberg report that Amazon and Apple network servers may have been compromised by Chinese spy microchips, a Reuters report warning of attacks by a Beijing-linked hacking group, a CNN story about the U.S. Navy proposing a show of force in the Pacific, and a speech by Mike Pence accusing China of trying to undermine President Trump.

Why it matters: Per Axios contributor Bill Bishop, the Chinese government will likely view the onslaught of negative press as a coordinated propaganda effort by the U.S.

做哂個勢俾mike pence 演講

有冇LIVE睇?

開始未

邊度有LINK睇LIVE

直播

開波了

Mike pence好型

鳩講緊中美歷史....

以後中美關係必讀文本

鄧小平都出埋

又踩下支那冇宗教/ 民主自由~

呢份野應該係歷史度同鐵幕講說同LV

mola mola, mola Chi-Na mola

講偷科技

笑撚咗

笑? 而家一點點指明道姓公審緊支那罪狀

啱講完重申會堅持自由航行政策(係南海)

直線抽擊, 睇一陣口交部講乜回應

屌緊中共監察人民信用系統

屌緊拆教堂燒耶經

屌緊佢地種族清洗

屌緊耶......屌緊拆佛同監禁蛔教人

屌完一大輪唔係無實質行動呀嘛？

再講到新殖民主義

屌你老母
一帶一路

講緊斯里蘭卡還唔起錢被迫割港口比支那

支那賤畜應當悔改

行動梗係最尾講

新殖民主義

撐台灣

保台灣

英文蔡好開心，篇野有台灣份

好似只敢講 taipei
唔係 taiwan

三民主義統一中國！

新冷戰準備!

真係世界警察

講咁耐,幾時打姐,大把支那人帶路

人地講中國都用Beijing唔係剩係用China啦

唔好講廢話讚自己軍力啦，幾時郁手

開頭講Taipei
跟住講Taiwan

加大制裁未

即係只敢用一中各表

唔係 china ＆ taiwan

可能加倍關稅

有講taiwan呀

人地係幾個名詞都用各有所指

如果打中國，我願意挺身而出做人質

直指捍禦美國選舉

America will always believe Taiwan's embrace of democracy shows a better path for all Chinese people.

支那搞鳩美國民主

講支那全方位干涉影響美國內政

聽到依句我都想拍手掌

煽動美國公司高層diu柒美國

連俄羅斯都比唔上中國嘅干擾

America will always believe that Taiwan's embrace of democracy shows a better path for all the Chinese people.

咁直線

都無試過好似咁直接指控俄羅斯,支那今次威到盡

算唔算直接endorse 台灣地位

屌好似睇蘋果發佈有咩新野出咁

屌鳩中國登報作怪
美國人係唔buy囉

美加墨合作

逼人改用字中國台灣

再話自己勁
小心20年前1996 個次
渣2架carrier 黎
習大大立即88

yes，有呢種感覺

要荷里活d電影只讚支那不彈

充分說明兩個中國之間孰優孰劣，並指明民國道路更光明。

一個國家咁直接屌另一個國家
仲要一邊美國另一邊中國
重要性大過蘋果發佈多多聲

電台電視都已被支那滲透

禍不及家人？
中國威脅美國傳媒

痴線,海外個班好多都反

點解好似講出心聲咁好爽

支那學生會=間諜

講留學生協會
屌集合連登啲post？

入面留言

真係未見過一個國家咁樣公開逐個POINT咁屌另外一個國家 差在未declare state of war

Cyber attack from ShangHai

Knock them down!

公審支那干涉美國學校

你果邊好低質

睇返英文

我意思係另人好期待美國有咩政策對付中國就好蘋果發佈咁有咩新野出

你睇留言

其實都已經做到咁樣，要開波係咪只差導火線？
定其實已經有晒導火線但呢個年代要打實體戰爭機會應該唔大，來多次冷戰啦

咪話緊留言好低質囉！

如果最尾講完換侵侵上台表示宣戰

咁刺激

根本係花旗國討伐中共檄

係低質,不過留言簡體一面倒

Indo-pacific

債務外交要收皮喇
侵侵簽法案打鳩一戴一路

要即刻衝落樓下買定午餐肉

直接開波 @150.5
擴大經濟制裁 @1.05
新一代冷戰 @8.5

Diu柒 google
Dragon fly 呀嗱

幾時講 香港關係法

我有冇睇錯
班大陸佬好多都係度鬧5毛撐美帝

想分化美國兩黨
但原來兩黨立場一致

真係打，都唔會理你遠離北京既香港啦
大家可以食住花生睇好戲

直頭想像到美軍來了我帶路既盛況

習真係搞邊樣死邊樣

god bless you and god bless america

我估習張凳坐唔過今年

2018年得返3個月咋喎

我帶路

刁近平係咪又鬧緊混蛋

仆街
希望打到中共解體

呢篇野係對國民警告佢地日常要有防支那嘅思識

未咁快掛，唔識聽，等緊翻譯

oh say can you see

完咗嫁啦

中國間諜已滲透全球，唔單止美國。

Pence出哂名虔誠耶撚
Christian supremacist

世界毒瘤

其實拎哂外國護照
但又唔討論得人權問題
又日日講自己中國人堆人好應該取消護照直接遣返

睇番香港，
普遍香港人仲未有個意識，又無人警告

匝美帝屌到咁, 唔知口交部會反擊定笠水

都無咩特別姐，都無咩對策

好多野傾兩句一試就知

口交部做乜仲唔回應?